If 12% of x is equal to 6% of y, then 18% of x will be equal to how much percent of y?
A. 7%
B. 9%
C. 11%
D. None of these
ANSWER: B

If A's income is 25% less than that of B, then how much percent is B's income more than that of A?
A. 20%
B. 25%
C. 18%
D. None of these
ANSWER: B

Two numbers are respectively 60% and 20% more than a third number. Second number expressed as a percentage of first is
A. 75%
B. 90%
C. 80%
D. None of these
ANSWER: C

Two numbers are less than a third number by 30% and 37% respectively. How much percent is the second number less than the first?
A. 15%
B. 10%
C. 20%
D. None of these
ANSWER: B

A number is increased by 20% and then decreased by 20%, the final value for the number
A. does not change
B. decreases by 2%
C. increases by 4%
D. None of these
ANSWER: D

A man's wages were decreased by 50%. Again, the reduced wages were increased by 50%. He has a loss of
A. 35%
B. 25%
C. 20%
D. None of these
ANSWER: B

In a class of 20 students in an examination in Mathematics, 2 students scored 100 marks each, 3 got zero each and the average of the rest was 40. What is the average of the whole class?
A. 40 marks
B. 35 marks
C. 32 marks
D. 45 marks
ANSWER: A

The average weight of 24 students of section A of a class is 58kg whereas the average weight of 26 students of section B of the same class is 60.5kg. Find the average weight of all the students of the class?
A. 57.4kg
B. 59.3kg
C. 58.9kg
D. 59.7kg
ANSWER: B

The average age of 5 members is 21 years. If the age of the youngest number be 5 years, find the average age of the family at the birth of the youngest member.
A. 24 years
B. 25 years
C. 20 years
D. 28 years
ANSWER: C

The average of 7 numbers is 5. If the average of first six of these numbers is 4, the seventh number is
A. 14
B. 12
C. 11
D. 15
ANSWER: C

Three years ago the average of a family of 5 members was 27 years. On the addition of a child to the family, the present average age of the family is still 27 years. Find the present age of the child.
A. 16 years
B. 12 years
C. 24 years
D. 20 years
ANSWER: B

The average weight of 10 students is increased by half a kg when one of the students weighing 50kg is replaced by a new student. Find the weight of the new student.
A. 55kg
B. 60kg
C. 45kg
D. 40kg
ANSWER: A

The average monthly salary of a staff of 9 person is N2,450. One member of the staff whose monthly salary is N2,650 is transferred. Find the average salary of the remaining 8 persons of the staff.
A. N2,425
B. N2,625
C. N3,025
D. N2,825
ANSWER: A

The mean marks of 10 boys in a class is 70% whereas the mean marks of 15 girls is 60%. The mean marks of all the 25 students is
A. 64%
B. 60%
C. 55%
D. 52%
ANSWER: A

The average income of A for 15 days is N70. The average for first five days is N60 and that for the last nine days is N80. The income for the sixth day is
A. N80
B. N60
C. N40
D. N30
ANSWER: D

The average of five consecutive even numbers starting with 4, is
A. 6
B. 7
C. 8
D. 7.5
ANSWER: C

3 years ago, the average age of a family of 5 members was 17 years. With the birth of a new baby, the average remains the same even today. Find the age of the baby.
A. 1 year
B. 3 years
C. 4 years
D. 2 years
ANSWER: D

Three numbers A, B and C are in the ratio of 12:15:25. If sum of these numbers is 312, find the ratio between the difference of B and A and the difference of C and B.
A. 3:07
B. 10:03
C. 3:10
D. None of these
ANSWER: C

The price of a scooter and a television set are in the ratio 3:2. If the scooter costs N600 more than the television set, then the price of television set is
A. N1,800
B. N1,200
C. N2,400
D. None of these
ANSWER: B

Two numbers are in the ratio of 4:9. If the larger number is 35 more than the smaller number, then product of the numbers is
A. 1,764
B. 1,564
C. 1,864
D. None of these
ANSWER: A

If the income of A, B and C is in the ratio of 2:5:11 and the income of B is N291 more than that of A, then the income of C is
A. N907
B. N1,127
C. N1,067
D. None of these
ANSWER: C

If A:B=7:5 and B:C=9:11, then A:B:C is equal to
A. 55:45:63
B. 63:45:55
C. 45:63:55
D. None of these
ANSWER: B

If A:B=3/4, B:C=4/5, C:D=5/6, then A:D will be
A. 2:03
B. 4:03
C. 1:2
D. None of these
ANSWER: C

If 3A=4B=5C, then A:B:C is
A. 16:20:18
B. 15:20:16
C. 20:15:12
D. None of these
ANSWER: C

If A=5B and 2B=3C, then A:C is
A. 5:2
B. 7:02
C. 3:02
D. None of these
ANSWER: A

The ratio of money with Ada and Sarah is 4:5 and that with Sarah and Margaret is 5:6. If Ada has N280, then the amount of money Margaret has is
A. N320
B. N420
C. N640
D. None of these
ANSWER: B

There are three sections A, B and C in a school of class 1. The ratio of students in sections A and B is 3:5 and that of B and C is 4:7. If the total number of students in the class be 201, then the number of students in section A are
A. 24
B. 36
C. 48
D. None of these
ANSWER: B

A shopkeeper sells 20 pencils for the same money as he paid for 25. What is his gain percent?
A. 20%
B. 25%
C. 24%
D. None of these
ANSWER: B

A shopkeeper sells an article at a gain of 10%. Had he sold it at a loss of 20%, its selling price would have been N180 less. What is the cost price of the article?
A. N630
B. N600
C. N580
D. None of these
ANSWER: B

A person sells 36 oranges per naira and suffers a loss of 4%. Find how many oranges per naira to be sold to have a gain of 8%
A. 1/32
B. 5
C. 16-Jan
D. None of these
ANSWER: A

A person sells a colour TV at 10% below cost price. Had he received N1,494 more, he would have made a profit of 12 and half percent. What was the cost price of colour TV?
A. N6,400
B. N7,200
C. N6,640
D. None of these
ANSWER: C

Uche sold a watch at a gain of 5%. Had he sold it for N72 more, he would have gained 13%. Find the cost price of the watch.
A. N900
B. N910
C. N870
D. None of these
ANSWER: A

Rita sells a calculator to Gabriel at a gain of 17% and Gabriel sells it to Stanley at a loss of 25%. If Stanley pays N1,842.75 for it, what did Rita pay for it?
A. N2,080
B. N2,100
C. N2,110
D. None of these
ANSWER: A

A buys an article and sells it to B at a profit of 10%, B sells it to C gaining 20%. If C gives N924, what did A give?
A. N700
B. N724
C. N780
D. None of these
ANSWER: A

A sells an article to B at a gain of 20% and B sells it to C at a gain of 10% and C sells it to D at a gain of 12 1/2%. If D pays N29.70, what did it cost A?
A. N20
B. N24
C. N18
D. None of these
ANSWER: A

Roland sells tape recorder to Michael at a loss of 10% and Michael sells it to Daniel at a loss of 20%. If Daniel pays N1,440 for it, at what price did Roland buy?
A. N1,920
B. N2,000
C. N1,800
D. None of these
ANSWER: B

A man sells a television to his friend at 10% loss. If the friend sells it for N54,000 and gains 20%, find the original cost price of the television
A. N50,000
B. N45,000
C. N40,000
D. None of these
ANSWER: A

A sells a good to B at a profit of 10% and B sells it to C at a profit of 20%. Find the resultant profit.
A. N35%
B. 20%
C. 32%
D. None of these
ANSWER: C

A manufacturer sells an article to a wholesale dealer at a profit of 20% and the wholesale dealer sells it to a retail merchant at a loss of 5%. Find the resultant profit or loss.
A. 14% loss
B. 14% gain
C. 12% gain
D. None of these
ANSWER: B

A man sells two houses at the rate of N1,995 each. On one, he gains 20% and on the other he loses 20%. His gain or loss percent in the whole transaction is?
A. 5%
B. 3%
C. 4%
D. None of these
ANSWER: C

A grocer sells rice at a profit of 20% and use a weight which is 25% less. Find his overall percentage gain.
A. 60%
B. 65%
C. 58%
D. None of these
ANSWER: A

A cloth merchant says that due to slump in the market, he sells the cloth at 10% loss but he uses a false metre scale and actually gains 15%. Find the actual length of the scale.
A. 72.4cm
B. 71.34cm
C. 78.25cm
D. None of these
ANSWER: C

Roland takes twice as much time as Michael and thrice as much time as Eze to complete a job. If working together, they can complete the job in 4 days, then the time taken by each of them separately to complete the work is
A. 36, 24 and 16 days
B. 20, 16 and 12 days
C. 24, 12 and 8 days
D. None of these
ANSWER: A

Ada takes twice as much time as Alice to complete a work and Hope does it in the same time as Ada and Alice together. If all three working together can finish the work in 6 days, then the time taken by each of them to finish the work is
A. 18, 36 and 12 days
B. 20, 38 and 14 days
C. 24, 42 and 18 days
D. None of these
ANSWER: A

5 men can complete a work in 2 days, 4 women can complete the same work in 3 days and 5 children can do it in 3 days, 1 man, 1 woman and 1 child, working together can complete the work in?
A. 6 days
B. 4 days
C. 8 days
D. None of these
ANSWER: B

A and B can do a piece of work in 6 days and A alone can do it in 9 days. The time taken by B alone to do the work is
A. 20 days
B. 18 days
C. 24 days
D. None of these
ANSWER: B

Ten years ago, Ayo was thrice as old as Dele was but 10 years later, he will be only thrice as old. Find Ayo's percentage.
A. 60 years
B. 80 years
C. 70 years
D. 76 years
ANSWER: C

The ages of Austin and Jude differs by 16 years. Six years ago, Ayo's age was thrice as that of Austin's. Find their present ages.
A. 14 years, 30 years
B. 12 years, 28 years
C. 16 years, 34 years
D. 18 years, 38 years
ANSWER: A

15 years later, Roland will be just four times as old as he was 15 years ago. How old is Roland at present?
A. 20
B. 25
C. 30
D. 35
ANSWER: B

A man's age is 125 percent of what it was 10 years ago, but 83 1/3 percent of what it will be after 10 years. What is his present age?
A. 45 years
B. 50 years
C. 55 years 
D. 60 years
ANSWER: B

If twice the son's age in years be added to the father's age, the sum is 70 and if twice the father's age is added to the son's age, the sum is 95. Father's age is?
A. 40 years
B. 35 years
C. 42 years
D. 45 years
ANSWER: A

Three years ago, the average of a family of 5 members was 17. A baby having been born the average age of the family is the same today. What is the age of the child?
A. 3 years
B. 5 years
C. 2 years
D. 1 year
ANSWER: C

The ratio of A's and B's ages is 4:5. If the difference between the present age of A and the age of B 5 years later is 3 years, then what is the total of present ages of A and B?
A. 68 years
B. 72 years
C. 76 years 
D. 64 years
ANSWER: B

The ages of A and B are in the ratio 6:5 and the sum of their ages is 44 years. The ratio of their ages after 8 years will be
A. 4:05
B. 3:04
C. 3:07
D. 8:7
ANSWER: D

One year ago, the ratio between Anthony and Sarah's age was 4:3. One year later, the ratio of the their ages will be 5:4. What is the sum of their present ages in years?
A. 12 years
B. 15 years
C. 16 years
D. Cannot be determined
ANSWER: C

Ratio of Anthony's age to Eze's age is 4:3. Anthony will be 26 years old after 6 years. How old is Eze now?
A. 18 years
B. 21 years
C. 15 year
D. 24 years
ANSWER: C

The simple interest on N500 at 6% per annum from May 3rd to July 15th in the same year is
A. N9
B. N6
C. N4
D. None of these
ANSWER: B

Mr. Akeem borrowed a sum of N10,000 from a finance company for 6 years at 9% per annum. The amount returned by Mr. Akeem to the finance company is
A. N14,800
B. N12,600
C. N13,300
D. None of these
ANSWER: A

The principal that will yield N60 as simple interest at 6% per annum in 5 years is
A. N175
B. N350
C. N200
D. None of these
ANSWER: C

The sum of money that will produce N1,770 interest in 7 and half years at 8% simple interest per annum is
A. N2,950
B. N3,120
C. N2,800
D. None of these
ANSWER: A

If the simple interest on a certain sum of money after 4 1/4 years is 3/8 of the principal, then the rate of interest per annum is
A. 5%
B. 6%
C. 4%
D. None of these
ANSWER: B

Olu borrowed N5,000 from Bola at simple interest. If Bola got N500 more than his capital after 5 years, then the rate of interest per annum is
A. 2%
B. 3%
C. 6%
D. None of these
ANSWER: A

The rate percent per annum at which N1,200 amount to N1,440 in 4 years is
A. 2%
B. 4%
C. 6%
D. None of these 
ANSWER: A

If simple interest on a certain sum of money is 4/25th of the sum and the percent equals the number of years, then the rate of interest per annum is 
A. 2%
B. 3%
C. 4%
D. None of these
ANSWER: C

A company declared an annual dividends of 10%. Find the annual dividends received by Bisi owning 4,000 shares of the company having a par value of N100 each
A. N45,000
B. N40,000
C. N50,000
D. N60,000
ANSWER: B

Kola invested N27,260 in buying N100 shares of a company at N116 each. If the company paid 16% dividends at the end of the year, find his income from the dividend
A. N3,560
B. N2,760
C. N3,760
D. N3,600
ANSWER: C

A company declared a semi-annual dividend of 7 and half percent. Find the annual dividend of Uche, owning 1,250 shares of the company having a par value of N10 each.
A. N1,875
B. N1,757
C. N1,680
D. N1,575
ANSWER: A

A medicine company issued 125,000 shares of par value N10 each. If the total dividend declared by the company is N375,000, find the rate of dividend paid by the company
A. 15%
B. 13%
C. 10%
D. 14%
ANSWER: A

Shade had 50 preferred shares and 400 common shares of par value N100 each. If the dividend declared on preferred shares is 10% per annum and a semi-annual dividend of 7.5% is on common shares, find the annual dividend received by Shade.
A. N7,500
B. N6,500
C. N8,500
D. N5,500
ANSWER: B

Find the annual dividend received by Davies from 1,200 preferred shares and 3,000 common shares, both of par value of N50 each, if the dividend paid on preferred shares is 10% and semi-annual dividend of 3 and half percent is declared on common shares
A. N18,500
B. N16,500
C. 14,500
D. N14,800
ANSWER: B

At what time between 5 and 6 O'clock are the hands of a clock 3 minutes apart?
A. 24 minutes past 5
B. 22 minutes past 3
C. 26 minutes past 4
D. None of these
ANSWER: A

The probability of raining on day 1 is 0.2 and on day 2 is 0.3. What is the probability of raining on both days?
A. 0.2
B. 0.1
C. 0.06
D. 0.25
ANSWER: D

A number is increased by 20% and then decreased by 20%, the final value of the number
A. does not change
B. decrease by 2%
C. increase by 4%
D. increase by 4%
ANSWER: D

A man's wages were decreased by 50%. Again, the reduced wages were increased by 50%. He has a loss of 
A. 35%
B. 25%
C. 20%
D. None of these
ANSWER: B

The population of a town is decreased by 20% and 25% in two successive years. What percent population is decreased after two years?
A. 50%
B. 40%
C. 60%
D. None of these
ANSWER: B

The difference between a discount of 35% and two successive discounts of 20% and 20% on a certain bill was N22. Find the amount of the bill.
A. N3,200
B. N2,200
C. N1,800
D. None of these
ANSWER: B

A shopkeeper marks the prices of his goods at 25% higher than the original price. After that, he allows a discount of 12%. What profit or loss does he get?
A. 10% profit
B. 15% profit
C. 20% profit
D. 10% loss
ANSWER: A

Two shopkeepers sell a radio of similar brand and type at the same list price of N1,000. The first allows two successive discounts of 20% and 10% and the second allows the successive discounts of 15% and 15%. Find the difference in discounts offered by the two shopkeepers.
A. N3.50
B. N1.50
C. N2.50
D. None of these
ANSWER: C

The tax on a commodity is diminished by 10% and its consumption increases by 10%. Find the effect on revenue
A. 1%
B. 2%
C. 3%
D. None of these
ANSWER: A

The radius of a sphere is increased by 10%, the surface area increases by 
A. 21%
B. 31%
C. 41%
D. None of these
ANSWER: A

If the side of a square is increased by 30%, its area is increased by
A. 49%
B. 69%
C. 79%
D. None of these
ANSWER: B

The sum of three numbers is 98. If the ratio between first and second be 2:3 and that between second and third be 5:8, then the second number is
A. 30
B. 20
C. 58
D. 48
ANSWER: B

The average weight of 8 sailor in a boat is increased by 1kg if one of them weighing 56kg is replaced by a new sailor. The weight of the new sailor is
A. 57kg
B. 60kg
C. 64kg
D. 62kg
ANSWER: C

A number equals 80% of the average of 5,7,14 and a number of y. If the average of x and y is 26, the value of y is 
A. 13
B. 26
C. 39
D. None of them
ANSWER: C

The average ages of A, B, C, D five years ago was 45 years. By including x the present average rainfall for the whole week was 3cm, how much did it rain on Wednesday?
A. 2.625 cm
B. 3 cm
C. 10.5 cm
D. 15 cm
ANSWER: C

The average monthly expenditure of a family for the first four months is N2,750, for the next three months is N2,940 and for the last five months N3,130.If the family saves N5,330 during the whole year, find the average monthly income of the family during the year.
A. N3,800
B. N3,500
C. N3,400
D. N4,200
ANSWER: C

The average age of a 8 men is increased by 2 years. When two of them, whose ages are 20 years and 24 years respectively, are replaced by two women. What is the average age of these women?
A. 36 years
B. 30 years
C. 40 years
D. 42 years
ANSWER: B

The average of 50 numbers is 38. If two numbers 45 and 55 are discarded, the average of the remaining set of numbers is
A. 38.5
B. 37.5
C. 37
D. 36.5
ANSWER: B

The average speed of a train running at a speed of 30km/h during the first 100 kilometres, at 40km/h during the second 100 kilometres and at 50 km/h during the last 100 kilometres is nearly
A. 38.5km/h
B. 38.3km/h
C. 40.0km/h
D. 39.2km/h
ANSWER: C

The average of 6 observations is 12. A new seventh observation is included ad the new average is decreased by 1. The seventh observation is
A. 1
B. 3
C. 5
D. 6
ANSWER: C

The average age of 20 boys in the class is 15.6 years. Five new boys joined and the new average becomes 15.56. What was the average of the new boys
A. 15.5
B. 15.4
C. 15.25
D. 15.3
ANSWER: B

When x is added to each term of 7:13 the ratio becomes 2:3. The value of x is
A. 7
B. 11
C. 5
D. None of these
ANSWER: C

Find the number which, when subtracted from the terms of the ratio 12:7 makes it equal to the ratio 2:3
A. 2
B. 6
C. 8
D. None of these
ANSWER: A

The value of k that must be added to 7, 16, 43, 79 so that they are in proportion is
A. 7
B. 5
C. 9
D. None of these
ANSWER: B

What should be subtracted from 15, 28, 20 and 38 so that the remaining numbers may be proportional?
A. 2
B. 4
C. 6
D. None of these
ANSWER: A

The numbers that must be added to each of the number 8, 21, 13 and 31 to make the ratio of first two numbers equal to the ratio of last two numbers is
A. 5
B. 7
C. 9
D. None of these
ANSWER: A

The income of A and B are in the ratio of 3:2 and their expenditure in the ratio 5:3. If each saves N1,000, A's income is
A. N5,000
B. N6,000
C. N8,000
D. None of these
ANSWER: B

The annual incomes and expenditures of man and his wife are in the ratio 5:3 and 3:1 respectively. If they decide to save equally and find a balance of N4,000 at the end of year, their incomes were
A. N5,000,N3,000
B. N6,000,N4,000
C. N3,000,N2,000
D. None of these
ANSWER: A

The incomes of Peter and Steven are in the ratio 9:4 and their expenditure are in the ratio 7:3. If each saves N2,000, then Peter's expenditure is
A. N60,000
B. N80,000
C. N70,000
D. None of these
ANSWER: C

In a maximum of 60 litres, the ratio of milk and water is 2:1. What amount of water must be added to make the ratio of milk and water as 1:2?
A. 75litres
B. 55litres
C. 60litres
D. None of these
ANSWER: C

A mixture contains alcohol and water in the ratio of 12:5. On adding 14litres of water, the ratio of alcohol to water become 4:3. The quantity of alcohol in the mixture is
A. 18litres
B. 24litres
C. 26litres
D. None of these
ANSWER: B

If any alloy contains copper and silver in the ratio 3:7, then the percentage quantity of silver in the alloy iA
A. 90%
B. 70%
C. 60%
D. None of these
ANSWER: B

The cost price of three varieties of apples namely A, B and C is N20/kg, N40/kg and N50/kg. Find the selling price of one kg of apple in which these three varieties of apples are mixed in the ratio 2:3:5 such that there is a net profit of 20%
A. N48
B. N48.6
C. N49.2
D. N49.8
ANSWER: C

A sold an article to B at a price of 20%. B sold the same article to C at a loss of 25% and C sold the same article to D at a profit of 40%. If d paid N225 for the article, then find how much did A pay for it
A. N175
B. N200
C. N180
D. N210
ANSWER: B

If the absolute difference between the selling price of the article were there is 15% loss and 15% gain in selling an article is N450, then what is the cost price of the article?
A. N1,200
B. N1,500
C. N2,000
D. N2,200
ANSWER: B

On selling an article at successive discounts of 205 and 25% a dealer makes a net profit of 205. Find the net profit percent if the dealer sells the same article at discount of 25%
A. 50%
B. 40%
C. 66.66%
D. 60%
ANSWER: A

If the selling price of a mat is five times the discount offered and if the percentage of discount is equal to the percentage profit, find the ratio of the discount offered to the price.
A. 11:30
B. 1:05
C. 1:06
D. 7:30
ANSWER: D

A sells his house to B at a profit of 10% who in turn sells it to C at a profit of 15% who in turn sells it to D at a profit of 25% and D sells it to E at 35% profit. If cost price of E's house is N3,500, what is the approximate cost price of A's house?
A. N1,540,000
B. N1,510,000
C. N1,500,000
D. N1,640,000
ANSWER: D

A book vendor sold a book at a loss of 10%. Had he sold it for N108 more, he would have earned a profit of 10%. Find the cost price of the book
A. N432
B. N540
C. N648
D. N740
ANSWER: B

A and B finish a job in 12 days while A, B and C can finish it in 8 days. C alone will finish the job in 
A. 24 days
B. 36 days
C. 28 days
D. None of these
ANSWER: A

Kelvin, Peter and Okon together can complete a work in 4 days. If Kelvin and Peter together can complete the work in 44 days, Peter and Okon together can do it in 8 days, then Peter alone can complete the work in
A. 16 days
B. 12 days
C. 20 days
D. None of these
ANSWER: B

A is twice as good as a workman as B and together they finish a piece of work in 1 day. A alone can finish the work in
A. 28 days
B. 21 days
C. 24 days
D. None of these
ANSWER: B

A alone would take 27 days more to complete the job than if both A and B would together. If B worked alone, he took 3 days more to complete the job than A and B worked together. What time would they take if both A and B worked together?
A. 7 days
B. 9 days
C. 11 days
D. None of these
ANSWER: B

A is 4 times as fast as B and is therefore able to finish a work in 45 days less than B. A and B working together, can complete the work in 
A. 12 days
B. 16 days
C. 8 days
D. None of these
ANSWER: A

If I can complete a work in 16 days, then in how many days can he complete 3/4 of the work?
A. 16 days
B. 20 days
C. 12 days
D. None of these
ANSWER: C

Working 7 hours daily 24 men can complete a piece of work in 27 days. In how many days would 14 men complete the same piece of work working 9 hours daily?
A. 36 days
B. 30 days
C. 32 days
D. None of these
ANSWER: A

10 men can cut 15 trees in 2 hours. If 2 men leave the job, how many trees will they cut in 3 hours
A. 20 trees
B. 18 trees
C. 24 trees
D. None of these
ANSWER: B

45 men complete a piece of work in 30 days working 12 hours a day. In how many days will 60 men complete the work if working 10 hours a day?
A. 27 days
B. 30 days
C. 24 days
D. None of these
ANSWER: A

A's age is 1/6th of B's age. B's age will be twice of C's age after 10 years. If C's eighth birthday was celebrated two years ago, then the present age of A must be
A. 5 years
B. 10 years
C. 15 years
D. 20 years
ANSWER: A

Ade was twice as old as Ajayi 10 years back. How old is Ajayi today if Ade will be 40 years old 10 years later?
A. 20 years
B. 10 years
C. 30 years
D. None of these
ANSWER: A

If 10 years are subtracted from the present age of Adamu and the remainder divided by 14, then you would get the present age of his grandson David. If David is 9 years younger to Daniel whose age is 14, then what is the present age of Adamu?
A. 80 years
B. 70 years
C. 60 years
D. None of these
ANSWER: A

Two groups of student, whose average ages are 20 years and 30 years, combine to form a third group whose average age is 23 years. What is the ratio of the number of students in the first group to the number of students in the second group?
A. 5:02
B. 2:05
C. 7:3
D. None of these
ANSWER: C

A year ago, a father was four times his son's age. In six years, his age will be 9 more than twice his son's age. What is the present age of the son?
A. 10 years
B. 9 years
C. 20 years
D. None of these
ANSWER: B

The average age of three boys is 16 years. If their ages are in the ratio 4:5:7, then the age of the youngest boy is 
A. 8 years
B. 9 years
C. 12 years
D. 16 years
ANSWER: C

A sum of money invested at simple interest triples itself in 8 years. How many times will it become in 20 years time?
A. 8 times
B. 7 times
C. 6 times
D. None of these
ANSWER: C

The simple interest on a certain sum at 5% for 9 months is N10 greater than the simple interest on the same sum at the rate of 3% for 14 months. What is the sum of interest in both the cases (i.e. total sum of interest)?
A. N130
B. N290
C. N120
D. N330
ANSWER: B

If the rate of simple interest is 12% per annum, the amount that would fetch interest of N6,000 per annum is:
A. N7,200
B. N48,000
C. N50,000
D. N72,000
ANSWER: C

A sum of N600 amounts to N720 in 4 years at simple interest. What will it amount to if the rate of interest is increased by 2%
A. N648
B. N768
C. N726
D. N792
ANSWER: B

A person takes loan of N200 at 5% simple interest. He return N100 at the end of one year. In order to clear his dues at the end of 2 years, he would pay
A. N125.50
B. N110
C. N115.50
D. None of these
ANSWER: C

N2,189 are divided into three parts such that interest on them after 1, 2 and 3 years respectively may be equal, the rate of simple interest being 4% per annum in all cases. The smallest part is
A. N702
B. N398
C. N756
D. N1,093
ANSWER: B

The rates of simple interest in two banks A and B are in the ratio 5:4. A person wasnt to deposit his total savings in two banks in such a way that he receives equal half yearly interest from both. He should deposit the saving the savings in banks A and B in the ratio
A. 2:05
B. 4:5
C. 5:02
D. 5:04
ANSWER: B

Find the income of 12% stock of N60,000 purchased at N110
A. N7,200
B. N7,500
C. N7,400
D. N8,200
ANSWER: A

A clock is set right at 5a.m. The clock loses 16 minutes in 24 hours. What will be the true time when the clock indicates 10p.m. on the 4th day?
A. 9a.m.
B. 11p.m.
C. 11a.m.
D. 9p.m.
ANSWER: B

A clock gains 10 minutes in every 24 hours. It is set right on Monday at 8a.m. What will be the correct time on the following Wednesday, when the watch indicates 6p.m.?
A. 5.36p.m.
B. 5.40p.m.
C. 4.36p.m.
D. None of these

If a clock takes 22 seconds to strike 12, how much time will it take to strike 6?
A. 10 seconds
B. 12 seconds
C. 12 seconds
D. None of these
ANSWER: A

Four different objects 1, 2, 3, 4 are distributed at random in four places marked 1, 2, 3, 4. What is the probability that none of the objects occupy the place corresponding to its number?
A. 17/24
B. 8-Mar
C. 1/2 
D. 8-May
ANSWER: C

The value of a machine is N6,250. It decreases by 10% during the first year, 20% during the second year and 30% during the third year. What will be the value of the machine after 3 years?
A. N2,650
B. N3,050
C. N3,150
D. None of these
ANSWER: C

The population of a town increases by 12% during first year and decreases by 10% during second year. If the present population is 50,400, what was it 2 year ago?
A. 40,000
B. 35,000
C. 50,000
D. None of these
ANSWER: C

Lolade loses 20% of his pocket money. After spending 25% of the remainder he has N480 left. What was his pocket money?
A. N600
B. N800
C. N900
D. None of these
ANSWER: B

An army lost 10% of its men in war, 10% of the remaining due to diseases, 10% of the rest were disabled. Thus, the strength was reduced 729,000 active men. Find the original strength
A. 10,000
B. 1,200,000
C. 1,500,000
D. None of these
ANSWER: A

The daily wage is increased by 15% and a person now gets N25 per day. What was his daily wage before the increase?
A. N25
B. N20
C. N30
D. None of these
ANSWER: B

A man spends on an average N269.47 for the first 7 months and N281.05 for the next 5 months. Find his monthly salary if he saves N208.46 during the whole year.
A. N400
B. N500
C. N300
D. N600
ANSWER: C

The average of two numbers is 62. If 2 is added to the smaller number, the ratio between the numbers becomes 1:2. The smaller number is
A. 60
B. 30
C. 84
D. 40
ANSWER: D

The ratio of boys to girls in an engineering college is 20:1. How many girls need to be added to make this ratio 8:3?
A. 26
B. 43
C. 20
D. Cannot be determined 
ANSWER: D

A certain product C is made of two ingredients A and B in the proportion 2:5. The price of A is three times that of B. The overall cost C is N5.20 per kg including labour charges of kobo per kg. Find the cost of B per kg
A. N8.40
B. N4.20
C. N4.80
D. N2.80
ANSWER: D

The total salary A, B, C is N444. If they spend 80%, 85%, 75% of their salaries respectively, their savings are as 7:6:9. The salary of B is
A. N140
B. N160
C. N144
D. None of these
ANSWER: B

Ayo sold a book at 10% loss. Had he sold it for N85 more, then he would have made a profit of 7%. What was the cost price of the book?
A. N500
B. N850
C. N615
D. N585
ANSWER: A

If the cost price of 12 pencils is equal to sale price of 10 pencils, then find the gain or loss as a percentage of the sale price.
A. 20% gain
B. 10% gain
C. 20% loss
D. 15% loss
ANSWER: A

What is the percentage profit made by selling an umbrella at a certain price, if by selling at 2/3rd of that price, there would be a loss of 10%
A. 25%
B. 30%
C. 35%
D. None of these
ANSWER: C

Amina can eat 50 indomie in 4 hours and Hassan can eat 42 indomie in 6 hours. If both of them start together, then what is the total time required by them to eat 507 indomie?
A. 20 hours
B. 21 hours
C. 26 hours
D. 25 hours
ANSWER: C

A and B required 10 days to complete a job. B and C required 12 days to complete the same job. A and B required 15 days to complete the same job. The number of days required, if all are at work, to complete the job is
A. 8 days
B. 9 days
C. 6 days
D. 7 days
ANSWER: A

Three years ago, X's age was double of Y's. Seven years hence, the sum of their united ages will be 83 years. The age of X today is
A. 47 years
B. 35 years
C. 45 years
D. 24 years
ANSWER: C

The ages of two person differs by 20 years. If 5 years ago, the older one be 5 times as old as the younger one, then their present ages, in years, are
A. 25,5
B. 30,10
C. 35,15
D. 50,30
ANSWER: B

Fifteen year hence, a man will for four times as old as he was fifteen years ago. His present age is 
A. 25 years
B. 20 years
C. 30 years
D. 45 years
ANSWER: A

If a person invests N1,000 at an annual rate of 5%, how much interest will the person have after one year?
A. N20
B. N50
C. N100
D. N120
ANSWER: B

How many minutes are there in 1 day
A. 60
B. 1,440
C. 24
D. 1,440 x 60
ANSWER: B

On a scale drawing, a line 1/4 inch long represents alength of 1 foot. On the same drawing, what length represents 4 feet?
A. 1 inch
B. 2 inches
C. 3 inches
D. 4 inches
ANSWER: A

If 6 men can paint a fence in 2 days, how many men, working at the same uniform rate, can finish it in 1 day?
A. 2
B. 3
C. 12
D. 14
ANSWER: C

A clerk is asked to file 800 cards. If he can file cards at the rate of 80 cards per hour, the number of cards remaining to be filed at 7 hours of work is
A. 140
B. 240
C. 250
D. 260
ANSWER: B

A truck going at a rate of 20 miles an hour will reach a town 40 miles away in how many hours?
A. 3 hours
B. 4 hours
C. 1 hour
D. 2 hours
ANSWER: D

If a barrel has a capacity of 100 gallon, how many gallons will it contain when it is two-fifth full?
A. 20
B. 40
C. 60
D. 80
ANSWER: B

If a salary of N20,000 is subject to a 20 percent deduction, the net salary is
A. N14,000
B. N15,500
C. N16,000
D. N18,000
ANSWER: C

If N2,000 is the cost of repairing 100 square yards of pavement, the cost of repairing 1 square yards is
A. N20
B. N100
C. N150
D. N200
ANSWER: A

A car travel 24 miles on a gallon of gasoline. How many gallons will be used in a 192-mile trip?
A. 8
B. 9
C. 10
D. 11
ANSWER: A

If an annual salary of N21,600 is increased by a bonus of N720 and by a service increment of N1,200, the total annual pay is
A. N22,320
B. N22,800
C. N23,320
D. N23,520
ANSWER: D

A man takes out a N5,000 life insurance policy at a yearly rate of N29.62 per N1,000. What is the yearly premium?
A. N90.10
B. N100.10
C. N126.10
D. N148.10
ANSWER: D

Kunle bought a shirt for N18.95. He gave the clerk N20. How much change should Kunle get?
A. N2.05
B. N1.95
C. N1.05
D. 0.05
ANSWER: C

A pile of magazines is 4 feet high. If each magazine is 3/4 of an inch thick, the number of magazines in the pile is
A. 36
B. 48
C. 64
D. 96
ANSWER: C

A folding chair regularly sells for N29.50. How much money is saved if the chair is bought at a 20% discount?
A. N4.80
B. N5.90
C. N6.20
D. N7.40
ANSWER: B

A man owned 75 shares of stock worth N50 each. The corporation declared a dividend of 8%, payable in stock. How many shares did he then own?
A. 81 shares
B. 90 shares
C. 91 shares
D. 95 shares
ANSWER: A

If a fire truck is 60 feet away from a hydrant, it is how many feet nearer to the hydrant than a truck that is 100 feet away?
A. 60 feet
B. 50 feet
C. 40 feet
D. 20 feet
ANSWER: C

A dealer bought some bicycles for $4,000. He sold them for $6,200, making $50 on each bicycle. How many bicycles were there?
A. 40
B. 43
C. 38
D. 44
ANSWER: D

Six gross of special drawing pencils were purchased for use in a department. If the pencils were used at the rate of 24 a week, the maximum number of weeks that the 6 gross of pencils would last is
A. 6 weeks
B. 24 weeks 
C. 12 weeks
D. 36 weeks
ANSWER: D

During a sale, CDs that normally cost N6.98 each were priced at 2 for N12.50 Peter bought 4 CDs at the sale price. How much money did he save by buying 4 CDs on sale?
A. N2.98
B. N2.92
C. N2.50
D. N1.46
ANSWER: B

A student must walk 2 miles to get to school. If she walks at an average of 3 miles per hour, how many minutes should it take her to walk to school?
A. 50
B. 20
C. 50
D. 45
ANSWER: A

Two sailors travelled by bus from one point to another. The trip too 15 hours and they left their point of origin at 8a.m. What time did they arrive at their destination?
A. 11a.m.
B. 10p.m.
C. 11p.m.
D. 12a.m.
ANSWER: C

A man deposited a check for N1,000 to open an account. Shortly after that, he withdrew N941.20. How much did he have left in his account?
A. N56.72
B. N58.80
C. N59.09
D. N60.60
ANSWER: B

The temperature yesterday at noon was 68.5 degrees. Today at noon, it was 59.9 degrees. What was the difference in temperature?
A. 8.4 degrees
B. 8.5 degrees
C. 8.6 degrees
D. 8.7 degrees
ANSWER: C

A pole 12 feet high has a shadow 4 feet long. A nearby pole is 24 feet high. How long is its shadow?
A. 4 feet
B. 8 feet
C. 12 feet
D. 16 feet
ANSWER: B

A man paid N42.30 for gasoline in May, N38.60 in June and N43 in July. What was his average monthly cost for gasoline?
A. N40.45
B. N41.30
C. N61.95
D. N123.90
ANSWER: B

Fred had a coupon worth N2 towards the purchase of 1 DVD. Each DVD cost N5.98 and Fred bought 2 DVDs. How much did Fred has to pay?
A. N3.98
B. N7.96
C. N9.96
D. N10.98
ANSWER: C

An officer travelled 1,200 miles in 20 hours. How many miles per hour did she travel?
A. 45
B. 60
C. 50
D. 6
ANSWER: B

What is the shortest board a man must buy in order to cut 3 sections from it, each 4 feet 8 inches long?
A. 12 feet
B. 14 feet
C. 16 feet
D. 18 feet
ANSWER: B

A girl bought sweater for N21, a blouse for N14.98 and a scarf for N4.97. What was the total cost of her purchase?
A. N35.50
B. N40.85
C. N30.85
D. N40.95
ANSWER: D

Don and Frank started from the same point and drove in opposite directions. Don's rate travel was 50 miles per hour. Frank's rate of travel was 40 miles per hour. How many miles apart were they at the end of 2 hours
A. 90
B. 160
C. 140
D. 180
ANSWER: C

If pencils are bought at 70 cent per dozen and sold at 3 for 20 cents, the total profit on 5 dozen is
A. 50 cents
B. 60 cents
C. 65 cents
D. 75 cents
ANSWER: B

A carpenter needs 4 board, each 2 feet 9 inches long. If wood is sold only by the foot, how many feet must he buy?
A. 9
B. 10
C. 11
D. 12
ANSWER: C

The area of a room measuring 12 feet by 15 feet is
A. 9 square yards
B. 12 square yards
C. 15 square yards
D. 20 square yards
ANSWER: D

A woman purchased a blouse for N10.98. She returned the blouse the next day and selected a better one costing N12.50. She gave the clerk a 5-dollar bill to pay for the difference in price. How much change should she receive?
A. N3.58
B. N3.48
C. N2.52
D. N1.52
ANSWER: B

The library charges N5 for the first day and N2 for each additional day that a book is overdue. If a borrowed paid N65 in late charges, for how many days was the book overdue?
A. 15
B. 21
C. 25
D. 31
ANSWER: D

If it takes 30 minutes to type 6 pages, how hours will it take to type 126 pages at the same rate?
A. 6.3
B. 10.5
C. 15
D. 25
ANSWER: B

A night watchman must check a certain storage area every 45 minutes. If he first checks the area as he began a 9-hour tour of duty, how many times will he have checked this storage area?
A. 10
B. 11
C. 12
D. 13
ANSWER: D

During a 25% off sale, an article sells for N375. What was the original price of this article?
A. N93.75
B. N468.75
C. N400
D. N575
ANSWER: C

What is the simple interest on N600 at 8% for 2 years?
A. N48
B. N64
C. N96
D. N108
ANSWER: C

How much does a salesperson earn for selling N68 worth of writing paper if she us paid a commission of 40% on her sales?
A. N20.40
B. N25.60
C. N22.80
D. N27.20
ANSWER: D

If a certain job can be performed by 18 clerks in 26 days, the number of clerks needed to perform the job in 12 days is
A. 24
B. 30
C. 39
D. 52
ANSWER: C

A carton contains 9 dozen file folders, If a clerk removes 53 folders, how many folders are left in the carton?
A. 37
B. 44
C. 55
D. 62
ANSWER: C

A man had N52, he saw some ties that cost N4.95 a piece. How many of these ties could be buy?
A. 6
B. 7
C. 5
D. 3
ANSWER: C

A man earns N20.56 on Monday; N32.90 on Tuesday; and N20.78 on Wednesday. He spends half of all that he earns during the three days. How much does he have left?
A. N29.19
B. N31.23
C. N34.27
D. N37.12
ANSWER: D